%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{20}{3}[Mais ai-je le droit ?]
Soient $a$ et $b$ deux réels strictement positifs. Montrer que \[ \lim_{n\to +\infty} \left( \frac{\sqrt[n]{a}+\sqrt[n]{b}}{2}\right)^n  = \sqrt{ab}. \]
\end{exoApp}

\begin{correction}
Fixons $a$ et $b$ deux réels strictement positifs, et $n\in \N*$. 
Constatons que $\left(\frac{\sqrt[n]{a}+\sqrt[n]{b}}{2}\right)^n>0$. On peut alors s'intéresser à 
\[ u_n = \ln\left(\left(\frac{\sqrt[n]{a}+\sqrt[n]{b}}{2}\right)^n\right). \]
Ainsi : 
\begin{align*}
u_n &= \ln\left(\left(\frac{\sqrt[n]{a}+\sqrt[n]{b}}{2}\right)^n\right)\\
 &= \ln\left(\exp\left(n \ln\left(\frac{\sqrt[n]{a}+\sqrt[n]{b}}{2}\right)\right)\right)\\
 &= n \ln\left(\frac{\sqrt[n]{a}+\sqrt[n]{b}}{2}\right)\\
 &= n\ln\left( \frac{\eu{\frac{1}{n}\ln(a)}+\eu{\frac{1}{n}\ln(b)}}{2}\right)
\end{align*}
Puisque $\frac{1}{n}\ln(a)\tendversen{n\to +\infty} 0$ et $\frac{1}{n}\ln(b)\tendversen{n\to +\infty} 0$, on peut faire un développement asymptotique :
\[ \eu{\frac{1}{n}\ln(a)} = 1+\frac{1}{n}\ln(a)+\petito{\frac{1}{n}} \qeq \eu{\frac{1}{n}\ln(b)} = 1+\frac{1}{n}\ln(a)+\petito{\frac{1}{n}}.\]
Ainsi,
\begin{align*}
u_n &= n\ln\left(\frac{1+\frac{1}{n}\ln(a)+1+\frac{1}{n}\ln(b)+\petito{\frac{1}{n}}}{2}\right)\\
&= n\ln\left( 1+\frac{1}{2n}\left(\ln(a)+\ln(b)\right)+\petito{\frac{1}{n}}\right)\\
&= n\left(\frac{1}{2n}\left(\ln(a)+\ln(b)\right)+\petito{\frac{1}{n}}\right) \text{ en utilisant le DL de $\ln(1+u)$}\\
&= \frac{\ln(a)+\ln(b)}{2}+\petito{1}\tendversen{n\to +\infty} \frac{\ln(a)+\ln(b)}{2}.
\end{align*}
Par continuité de la fonction exponentielle :
\[ \eu{u_n} \tendversen{n\to +\infty} \eu{\frac{\ln(a)+\ln(b)}{2}}=\eu{\frac{1}{2}\ln(ab)} = \sqrt{ab}.\]
\textbf{Bilan} :
\[ \boxed{\left(\frac{\sqrt[n]{a}+\sqrt[n]{b}}{2}\right)^n \tendversen{n\to +\infty} \sqrt{ab}.}\]

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
